# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2017-2024 CC-BY-4.0 Vyper Team
# This file is distributed under the same license as the Vyper package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Vyper \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-08 10:44+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../versioning.rst:4
msgid "Vyper Versioning Guideline"
msgstr "Vyper 版本控制指南"

#: ../../versioning.rst:7
msgid "Motivation"
msgstr "动机"

#: ../../versioning.rst:9
msgid "Vyper has different groups that are considered \"users\":"
msgstr "Vyper 有不同的用户群体："

#: ../../versioning.rst:11
msgid "Smart Contract Developers (Developers)"
msgstr "智能合约开发人员（开发人员）"

#: ../../versioning.rst:12
msgid "Package Integrators (Integrators)"
msgstr "软件包集成商（集成商）"

#: ../../versioning.rst:13
msgid "Security Professionals (Auditors)"
msgstr "安全专业人员（审计员）"

#: ../../versioning.rst:15
msgid ""
"Each set of users must understand which changes to the compiler may "
"require their attention, and how these changes may impact their use of "
"the compiler. This guide defines what scope each compiler change may have"
" and its potential impact based on the type of user, so that users can "
"stay informed about the progress of Vyper."
msgstr "每个用户群体都必须了解编译器的哪些更改可能需要他们注意，以及这些更改可能如何影响他们对编译器的使用。本指南根据用户类型定义了每个编译器更改的范围及其潜在影响，以便用户可以随时了解 Vyper 的进展。"

#: ../../versioning.rst:21 ../../versioning.rst:61 ../../versioning.rst:82
#: ../../versioning.rst:100
msgid "Group"
msgstr "群组"

#: ../../versioning.rst:21
msgid "How they use Vyper"
msgstr "他们如何使用 Vyper"

#: ../../versioning.rst:23 ../../versioning.rst:63 ../../versioning.rst:84
#: ../../versioning.rst:102
msgid "Developers"
msgstr "开发人员"

#: ../../versioning.rst:23
msgid "Write smart contracts in Vyper"
msgstr "用 Vyper 编写智能合约"

#: ../../versioning.rst:25 ../../versioning.rst:65 ../../versioning.rst:86
#: ../../versioning.rst:104
msgid "Integrators"
msgstr "集成商"

#: ../../versioning.rst:25
msgid "Integrating Vyper package or CLI into tools"
msgstr "将 Vyper 包或 CLI 集成到工具中"

#: ../../versioning.rst:27 ../../versioning.rst:67 ../../versioning.rst:88
#: ../../versioning.rst:106
msgid "Auditors"
msgstr "审计员"

#: ../../versioning.rst:27
msgid "Aware of Vyper features and security issues"
msgstr "了解 Vyper 功能和安全问题"

#: ../../versioning.rst:30
msgid ""
"A big part of Vyper's \"public API\" is the language grammar. The syntax "
"of the language is the main touchpoint all parties have with Vyper, so "
"it's important to discuss changes to the language from the viewpoint of "
"dependability. Users expect that all contracts written in an earlier "
"version of Vyper will work seamlessly with later versions, or that they "
"will be reasonably informed when this isn't possible. The Vyper package "
"itself and its CLI utilities also has a fairly well-defined public API, "
"which consists of the available features in Vyper's `exported package "
"<https://github.com/vyperlang/vyper/blob/master/vyper/__init__.py>`_, the"
" top level modules under the package, and all CLI scripts."
msgstr "Vyper 的“公共 API”的很大一部分是语言语法。语言的语法是所有各方与 Vyper 的主要接触点，因此从可靠性的角度讨论语言的更改非常重要。用户希望所有用早期版本的 Vyper 编写的合约都能与更高版本无缝协作，或者在无法实现时能得到合理的通知。Vyper 包本身及其 CLI 实用程序也有一个定义相当明确的公共 API，它由 Vyper 的 `导出包 <https://github.com/vyperlang/vyper/blob/master/vyper/__init__.py>`_ 中的可用功能、包下的顶级模块以及所有 CLI 脚本组成。"

#: ../../versioning.rst:41
msgid "Version Types"
msgstr "版本类型"

#: ../../versioning.rst:43
msgid ""
"This guide was adapted from `semantic versioning <https://semver.org/>`_." 
" It defines a format for version numbers that looks like "
"``MAJOR.MINOR.PATCH[-STAGE.DEVNUM]``. We will periodically release "
"updates according to this format, with the release decided via the "
"following guidelines."
msgstr "本指南改编自 `语义版本控制 <https://semver.org/>`_。它定义了一种版本号格式，看起来像 ``MAJOR.MINOR.PATCH[-STAGE.DEVNUM]``。我们将根据此格式定期发布更新，发布将根据以下准则决定。"

#: ../../versioning.rst:49
msgid "Major Release ``X.0.0``"
msgstr "主要版本 ``X.0.0``"

#: ../../versioning.rst:51
msgid ""
"Changes to the grammar cannot be made in a backwards incompatible way "
"without changing Major versions (e.g. ``v1.x`` -> ``v2.x``). It is to be "
"expected that breaking changes to many features will occur when updating "
"to a new Major release, primarily for Developers that use Vyper to "
"compile their contracts. Major releases will have an audit performed "
"prior to release (e.g. ``x.0.0`` releases) and all ``moderate`` or "
"``severe`` vulnerabilities will be addressed that are reported in the "
"audit report. ``minor`` or ``informational`` vulnerabilities *should* be "
"addressed as well, although this may be left up to the maintainers of "
"Vyper to decide."
msgstr "在不更改主要版本（例如 ``v1.x`` -> ``v2.x``）的情况下，不能以向后不兼容的方式更改语法。可以预见，在更新到新的主要版本时，许多功能都会发生重大更改，这主要针对使用 Vyper 编译其合约的开发人员。主要版本将在发布前进行审计（例如 ``x.0.0`` 版本），并且审计报告中报告的所有 ``中等`` 或 ``严重`` 漏洞都将得到解决。``次要`` 或 ``信息性`` 漏洞也*应该*得到解决，尽管这可能由 Vyper 的维护者决定。"

#: ../../versioning.rst:61 ../../versioning.rst:82 ../../versioning.rst:100
msgid "Look For"
msgstr "寻找"

#: ../../versioning.rst:63
msgid "Syntax deprecation, new features"
msgstr "语法弃用、新功能"

#: ../../versioning.rst:65
msgid "No changes"
msgstr "无变化"

#: ../../versioning.rst:67
msgid "Audit report w/ resolved changes"
msgstr "审计报告及已解决的变更"

#: ../../versioning.rst:71
msgid "Minor Release ``x.Y.0``"
msgstr "次要版本 ``x.Y.0``"

#: ../../versioning.rst:73
msgid ""
"Minor version updates may add new features or fix a ``moderate`` or "
"``severe`` vulnerability, and these will be detailed in the Release Notes"
" for that release. Minor releases may change the features or "
"functionality offered by the package and CLI scripts in a backwards-"
"incompatible way that requires attention from an integrator. Minor "
"releases are required to fix a ``moderate`` or ``severe`` vulnerability, "
"but a ``minor`` or ``informational`` vulnerability can be fixed in Patch "
"releases, alongside documentation updates."
msgstr "次要版本更新可能会添加新功能或修复 ``中等`` 或 ``严重`` 漏洞，这些将在该版本的发行说明中详细说明。次要版本可能会以向后不兼容的方式更改包和 CLI 脚本提供的功能或特性，这需要集成商注意。需要次要版本来修复 ``中等`` 或 ``严重`` 漏洞，但 ``次要`` 或 ``信息性`` 漏洞可以在补丁版本中修复，同时更新文档。"

#: ../../versioning.rst:84
msgid "New features, security bug fixes"
msgstr "新功能、安全错误修复"

#: ../../versioning.rst:86
msgid "Changes to external API"
msgstr "外部 API 的更改"

#: ../../versioning.rst:88
msgid "``moderate`` or ``severe`` patches"
msgstr "``中等`` 或 ``严重`` 补丁"

#: ../../versioning.rst:92
msgid "Patch Release ``x.y.Z``"
msgstr "补丁版本 ``x.y.Z``"

#: ../../versioning.rst:94
msgid ""
"Patch version releases will be released to fix documentation issues, "
"usage bugs, and ``minor`` or ``informational`` vulnerabilities found in "
"Vyper. Patch releases should only update error messages and documentation"
" issues relating to its external API."
msgstr "补丁版本将发布以修复文档问题、使用错误以及在 Vyper 中发现的 ``次要`` 或 ``信息性`` 漏洞。补丁版本应仅更新与其外部 API 相关的错误消息和文档问题。"

#: ../../versioning.rst:102 ../../versioning.rst:104
msgid "Doc updates, usage bug fixes, error messages"
msgstr "文档更新、使用错误修复、错误消息"

#: ../../versioning.rst:106
msgid "``minor`` or ``informational`` patches"
msgstr "``次要`` 或 ``信息性`` 补丁"

#: ../../versioning.rst:110
msgid "Vyper Security"
msgstr "Vyper 安全"

#: ../../versioning.rst:112
msgid ""
"As Vyper develops, it is very likely that we will encounter "
"inconsistencies in how certain language features can be used, and "
"software bugs in the code the compiler generates. Some of them may be "
"quite serious, and can render a user's compiled contract vulnerable to "
"exploitation for financial gain. As we become aware of these "
"vulnerabilities, we will work according to our `security policy "
"<https://github.com/vyperlang/vyper/security/policy>`_ to resolve these "
"issues, and eventually will publish the details of all reported "
"vulnerabilities `here "
"<https://github.com/vyperlang/vyper/security/advisories?state=published>`_." 
" Fixes for these issues will also be noted in the :ref:`Release Notes"
"<release-notes>`."
msgstr "随着 Vyper 的发展，我们很可能会遇到某些语言功能使用方式的不一致，以及编译器生成的代码中的软件错误。其中一些可能非常严重，并可能使用户编译的合约容易受到以获取经济利益为目的的利用。当我们意识到这些漏洞时，我们将根据我们的 `安全策略 <https://github.com/vyperlang/vyper/security/policy>`_ 来解决这些问题，并最终将 `在此处 <https://github.com/vyperlang/vyper/security/advisories?state=published>`_ 发布所有报告的漏洞的详细信息。这些问题的修复也将在 :ref:`发行说明<release-notes>` 中注明。"

#: ../../versioning.rst:123
msgid "Vyper *Next*"
msgstr "Vyper *Next*"

#: ../../versioning.rst:125
msgid ""
"There may be multiple Major versions in the process of development. Work "
"on new features that break compatibility with the existing grammar can be"
" maintained on a separate branch called ``next`` and represents the next "
"Major release of Vyper (provided in an unaudited state without Release "
"Notes). The work on the current branch will remain on the ``master`` "
"branch with periodic new releases using the process as mentioned above."
msgstr "开发过程中可能有多个主要版本。破坏与现有语法兼容性的新功能的工作可以在一个名为 ``next`` 的单独分支上进行维护，它代表 Vyper 的下一个主要版本（在未经审计的状态下提供，没有发行说明）。当前分支的工作将保留在 ``master`` 分支上，并使用上述过程定期发布新版本。"

#: ../../versioning.rst:132
msgid ""
"Any other branches of work outside of what is being tracked via "
"``master`` will use the ``-alpha.[release #]`` (Alpha) to denote WIP "
"updates, and ``-beta.[release #]`` (Beta) to describe work that is "
"eventually intended for release. ``-rc.[release #]`` (Release Candidate) "
"will only be used to denote candidate builds prior to a Major release. An"
" audit will be solicited for ``-rc.1`` builds, and subsequent releases "
"*may* incorporate feedback during the audit. The last Release Candidate "
"will become the next Major release, and will be made available alongside "
"the full audit report summarizing the findings."
msgstr "``master`` 跟踪之外的任何其他工作分支将使用 ``-alpha.[release #]`` (Alpha) 来表示 WIP 更新，并使用 ``-beta.[release #]`` (Beta) 来描述最终打算发布的工作。``-rc.[release #]`` (Release Candidate) 将仅用于表示主要版本之前的候选版本。将为 ``-rc.1`` 版本征求审计，后续版本*可以*在审计期间采纳反馈。最后一个候选版本将成为下一个主要版本，并将与总结调查结果的完整审计报告一起提供。"

#: ../../versioning.rst:142
msgid "Pull Requests"
msgstr "拉取请求"

#: ../../versioning.rst:144
msgid ""
"Pull Requests can be opened against either ``master`` or ``next`` branch,"
" depending on their content. Changes that would increment a Minor or "
"Patch release should target ``master``, whereas changes to syntax (as "
"detailed above) should be opened against ``next``. The ``next`` branch "
"will be periodically rebased against the ``master`` branch to pull in "
"changes made that were added to the latest supported version of Vyper."
msgstr "可以针对 ``master`` 或 ``next`` 分支打开拉取请求，具体取决于其内容。将增加次要版本或补丁版本的更改应针对 ``master``，而对语法的更改（如上所述）应针对 ``next`` 打开。``next`` 分支将定期针对 ``master`` 分支进行变基，以拉入添加到最新支持的 Vyper 版本中的更改。"

#: ../../versioning.rst:151
msgid "Communication"
msgstr "沟通"

#: ../../versioning.rst:153
msgid ""
"Major and Minor versions should be communicated on appropriate "
"communications channels to end users, and Patch updates will usually not "
"be discussed, unless there is a relevant reason to do so."
msgstr "主要版本和次要版本应通过适当的沟通渠道向最终用户进行沟通，而补丁更新通常不会被讨论，除非有相关的理由这样做。"